{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_094459",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0041215",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2023-09-20",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "유가사(瑜伽寺)"
    },
    "text": "大邱広域市達城郡ユカ面琵瑟(ピスル)山(琵瑟山)に位置した桐華寺(桐華寺)は南北国時代統一新羅の僧侶、都城が創建した寺院である。査察は都城によって827年に創建され、889年にはタンジャムが再建した。以降はハクビョン、一行の多様な僧侶たちが修理しており、全盛期には3,000人余りの僧侶が止まった。しかし、文禄・慶長の役により多くの損失を被った。その後も1682年に東京画像が大雄殿を保守して、1729年からはぜい化とパボン、ボウォル、押し岩路などが順序どおりに改修した。日帝強占期には、\"31本社サチャルリョン\"によってユカサがのドンフヮ社の首班の末寺に指定された。しかし、1976年に本堂と龍華戦を再建して、1979年から現在までユカサは修理している。現在は大雄殿を含めてヨンファチョン、羅漢殿、サンリョンガク、梵鐘樓、天王門、百話当たり、パーク室などが残っており、大雄殿は4間の正面と2間の側面を持つ切妻屋根で、梵鐘樓は正面と側面がすべて4間の2階の楼閣だユカサは2003年に大邱広域市有形文化財に指定された石造如来坐像と掛仏、三層石塔、15基の不渡りなどがあるが、掛仏はこの地域の住民たちが困難な時の願いを祈るために奉安しており、三重石塔は高麗時代様式を伴う作品で、15基のソクジョンヒョン不渡りは盗掘の怒りを着ていないよく保存された。また、スドアムとドソンアムは付属庵として重要な位置を占めている。",
    "QA": [
        {
            "question": "桐華寺はいつ創建されましたか？",
            "answer": "桐華寺は827年に都城によって創建されました。"
        },
        {
            "question": "桐華寺は誰によって再建されましたか？",
            "answer": "桐華寺は889年にタンジャムによって再建されました。"
        },
        {
            "question": "桐華寺には最盛期にどのくらいの僧侶が止まっていましたか？",
            "answer": "桐華寺の最盛期には3,000人余りの僧侶が止まっていました。"
        },
        {
            "question": "桐華寺はどのような損失を文禄・慶長の役で被りましたか？",
            "answer": "文禄・慶長の役により桐華寺は多くの損失を被りました。"
        },
        {
            "question": "桐華寺は何年に大雄殿を再建しましたか？",
            "answer": "桐華寺は1682年に大雄殿を再建しました。"
        },
        {
            "question": "桐華寺はどのような建造物が現在も残っていますか？",
            "answer": "桐華寺には大雄殿、ヨンファチョン、羅漢殿、サンリョンガク、梵鐘樓、天王門、百話当たり、パーク室などが現在も残っています。"
        },
        {
            "question": "桐華寺にはどのような文化財がありますか？",
            "answer": "桐華寺には石造如来坐像と掛仏、三層石塔、15基の不渡りなどの有形文化財があります。"
        },
        {
            "question": "桐華寺の掛仏はどのような目的で奉安されていますか？",
            "answer": "桐華寺の掛仏は地域の住民たちが困難な時の願いを祈るために奉安されています。"
        },
        {
            "question": "桐華寺の三重石塔の特徴は何ですか？",
            "answer": "桐華寺の三重石塔は高麗時代様式を伴う作品であり、特徴的です。"
        },
        {
            "question": "桐華寺のスドアムとドソンアムはどのような役割を持っていますか？",
            "answer": "桐華寺のスドアムとドソンアムは付属庵として重要な位置を占めています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 442,
        "QA": 404
    }
}